<sect1 id="tool-details">
<title
>Diàleg d'informació detallada</title>
<indexterm
><primary
>Eines</primary>
<secondary
>Finestra de detalls de l'objecte</secondary
></indexterm>
<indexterm
><primary
>Objectes en el cel</primary>
<secondary
>Detalls</secondary
></indexterm>

<screenshot>
<screeninfo
>La finestra de detalls de l'objecte </screeninfo>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="detaildialog.png" format="PNG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase
>Finestra de detalls de l'objecte</phrase>
  </textobject>
</mediaobject>
</screenshot>

<para
>La finestra de detalls de l'objecte presenta les dades avançades disponibles quant a un objecte específic en el cel. Per a accedir-hi, feu clic amb el botó <mousebutton
>dret</mousebutton
> damunt de qualsevol objecte i seleccioneu l'element <guimenuitem
>Detalls...</guimenuitem
> des del menú emergent. </para>
<para
>La finestra restarà dividida en un cert nombre de pestanyes. En la pestanya <guilabel
>General</guilabel
> se vos presenta un resum de les dades sobre l'objecte en qüestió. Esta inclou els noms i designacions del catàleg, tipus d'objecte i la <link linkend="ai-magnitude"
>magnitud</link
> (la brillantor). Sobre la pestanya <guilabel
>Posició</guilabel
> es troben les seues coordenades equatorials i horitzontals de l'objecte, així com les seues hores d'eixida, trànsit i de posta. </para>
<para>
<indexterm
><primary
>Objectes en el cel</primary>
<secondary
>Enllaços d'Internet</secondary>
<tertiary
>Personalitzar</tertiary
></indexterm
>En la pestanya <guilabel
>Enllaços</guilabel
> podreu gestionar els enllaços d'internet associats amb este objecte. S'hi llisten els enllaços cap a imatges i informació associada amb el mateix. Estos enllaços són els que apareixeran en el menú emergent amb un clic <mousebutton
>dret</mousebutton
> sobre l'objecte. Podeu afegir enllaços personalitzats a l'objecte amb el botó <guibutton
>Afig un enllaç...</guibutton
>. Este vos obrirà una finestra en la qual podreu omplir l'&URL; i el text per al nou enllaç (també podreu provar l'&URL; en el navegador des d'esta finestra). Cada vegada que afegiu un &URL; personalitzat a un objecte determinat, sereu capaç de triar el tipus de recurs utilitzant el botó <guibutton
>Tipus de recurs</guibutton
>. Cal tindre present que la personalització de l'enllaç pot facilitar que este apunte cap a un fitxer en el vostre disc local, de manera que podreu emprar esta característica per a indexar les vostres imatges astronòmiques personals o observar els registres d'observació. </para>
<para
>També podeu modificar o eliminar qualsevol enllaç utilitzant els botons <guibutton
>Edita l'enllaç...</guibutton
> i <guibutton
>Elimina l'enllaç</guibutton
>. </para>
<!-- no Advanced tab for
an unnamed star or
if advinterface file failed loading or
for solar system objects -->
<para
>La pestanya <guilabel
>Avançat</guilabel
> (no disponible per a tots els objectes) us permetrà que consulteu bases de dades astronòmiques professionals en la internet per a informació referent a l'objecte actual. Per a utilitzar estes bases de dades, feu doble clic damunt de la desitjada en la llista per a veure'n els resultats en una finestra del navegador web. Esta consulta es farà utilitzant el nom primari de l'objecte que heu fet clic en el diàleg Detalls que està obert. Estan disponibles per a consulta les següents bases de dades: <itemizedlist>
<listitem
><para
><guimenuitem
>Conjunt d'identificacions, mesures i bibliografia per a dades astronòmiques</guimenuitem
> (<guimenuitem
>Set of Identifications, Measurements, and Bibliography for Astronomical Data</guimenuitem
> -SIMBAD-): El SIMBAD és similar al NED, a excepció que proveïx dades quant a tots els objectes coneguts, no només galàxies. </para
></listitem>
<listitem
><para
><guimenuitem
>SkyView</guimenuitem
>: Proveïx imatges dels reconeixements sobre tot el cel que es fan realitzant en dotzenes de parts diferents de l'espectre, des de raigs gamma fins a la ràdio. La interfície de &kstars; recuperarà una imatge des de qualsevol d'estos reconeixements, centrat en l'objecte seleccionat. </para
></listitem>
<listitem
><para
><guimenuitem
>Arxiu astrofísic d'alta energia</guimenuitem
> (<guimenuitem
>High Energy Astrophysical Archive</guimenuitem
> -HEASARC-): Ací podreu rebre dades sobre l'objecte actual des d'un nombre d'observatoris d'<quote
>alta energia</quote
>, els quals cobrixen les porcions ultraviolades, raigs X i raigs Gamma de l'espectre electromagnètic.</para
></listitem>
<listitem
><para
><guimenuitem
>Base de dades extragalàctica de la NASA/IPAC</guimenuitem
> (<guimenuitem
>NASA/IPAC Extragalactic Database</guimenuitem
> -NED-): La NED proporciona dades encapsulades i enllaços cap a bibliografia sobre objectes extragalàctics. Tan sols haureu d'utilitzar la NED si el vostre objectiu és extragalàctic, &pex;, si es tracta d'una galàxia. </para
></listitem>
<listitem
><para
><guimenuitem
>Sistema de dades astrofísiques de la NASA</guimenuitem
> (<guimenuitem
>NASA Astrophysical Data System</guimenuitem
> -ADS-): Esta increïble base de dades bibliogràfica abasta tot el cos de la literatura publicada en diaris internacionals de revistes d'astronomia i astrofísica. La base de dades es dividix en quatre temes generals (astronomia i astrofísica, impressions d'astrofísica, instrumentació, i física i geofísica). Cadascun d'estos té tres subnodes secundaris que consulten la base de dades de diverses maneres. La <quote
>Keyword search</quote
> (paraula clau de busca) retornarà els articles que han llistat el nom de l'objecte com a paraula clau. La <quote
>Title word search</quote
> (busca de la paraula al títol) retornarà els articles que incloguen el nom de l'objecte al seu títol i la <quote
>Title &amp; Keyword search</quote
> (busca paraula clau i al títol) utilitzarà ambdues opcions alhora. </para
></listitem>
<listitem
><para
><guimenuitem
>Arxiu de les múltiples missions al telescopi espacial</guimenuitem
> (<guimenuitem
>Multimission Archive at Space Telescope</guimenuitem
> -MAST-). El <ulink url="https://www.stsci.edu/"
>telescopi espacial de l'Institut de ciència</ulink
> proveïx accés a tota la col·lecció d'imatges i espectre que es rep amb el telescopi espacial Hubble, així com des d'altres diversos observatoris espacials. </para
></listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para
>Finalment, a la pestanya <guilabel
>Registre</guilabel
> podreu escriure algun text que romanga associat amb esta finestra de <guilabel
>Detalls</guilabel
> de l'objecte. Per exemple, ho podreu utilitzar per a adjuntar notes personals d'observació. Les vostres notes seran guardades, de tal manera que les podreu llegir amb facilitat o utilitzar-les la pròxima vegada que utilitzeu &kstars;. </para>
</sect1>

